林夕既下次愛你到底係咩意思

聽不懂

作詞：林夕 作曲：王菀之

分得這麼開 下次要抱得緊
講得這麼多 下次要聽真
你我想手牽手欣賞那套歌劇
歌手都更改 或會更吸引

不想吵都吵了 下次留力啞忍
傷風一早好了 下次再關心
從前講好的歐洲之旅再等等
懂得怎麼等 定會更相襯

沒有足夠眼淚無謂亂愛你
我要預備 受傷的勇氣
大驚小怪只因未慣空歡喜
若我心似鐵石然後遇上你
天崩地陷 已不足為奇
明白一起不過是 無數次對不起

今天裝開心 下次會更逼真
今天想休息 下次再傷心
你我的身邊都只得你我的話
得一種身分 定會更相襯

沒有足夠眼淚無謂亂愛你
我要預備 受傷的勇氣
大驚小怪只因未慣空歡喜
若我心似鐵石然後遇上你
天崩地陷 已不足為奇
明白不敢想的不必記起

下次等我眼淚流盡又愛你
我會預備 受傷的勇氣
用這一次練習麻木扮分離
待我相信愛是承受便找你
驚天動地 再不足為奇
明白一起不過是 明白不一起也是
無數次對不起
對不起

今次未識得點去愛對方
做咗好多錯事 最後都係分開
唯有幻想有一個下次 等自己經驗夠
可以彌補今次嘅失誤

姐係如果你選擇同佢一齊返 你就預左會傷多次

張敬軒版好聽啲

好

你我的身邊都只得你我的話
得一種身份 定會更相襯

早排同朋友唱K，佢點咗呢首歌後一聽就愛上

女仔唱好聽

類似容祖兒首《痛愛》囉

細數慚愧 我傷你幾回

留完言即刻開咗嚟聽

聽到想喊

積雪又點解

有一些事未解決 也尚有陰影未擺脫
門縫外看見積雪 無年份的積雪
偏映襯我的鮮血

我不想做什麼 也沒意識到誰經過
原來沒有太大不妥 沿途自己一個
從前沒有流離浪蕩過麼

如果我要活著 准許我忘記過去
更多更詳盡歌詞
無非對症下藥 抓把雪融於水
讓我一口氣喝下去 然後問我幾多歲
為何這些年頭似幻似虛

如果我要道別 寫一個完美壯舉
重繪世界未日 不等到誰應許
面對這生徬徨人海裡 來日睡進墳裡
或者真的太累 歷久怎會不衰

用這一次 練習麻木 扮分離

下次等我眼淚流盡又愛你

我會預備 受傷的勇氣

一聽呢首歌就愛上左
我地成日話下次去邊去邊 下次做咩做咩..
不如
下次先愛你啦
今次傷夠喇
下次啦...好無？

可能下次
呢世都無下次

好鐘意聽+好鐘意唱

放cover上黎啦

我都好想問佢呢首歌既意義係點解
點解要send句「沒有足夠眼淚無謂亂愛你」
首歌我日聽日聽都聽唔明

或者妳會見到呢個post....麻煩同我講番

呢首應該係我最鐘意既粵語歌
無論詞曲唱都係一流

識聽一定聽謝繼聰版

Ivana

係咪你成日令佢唔開心 喊啊

無
已經好耐
我再無呢個資格逗佢笑或者令佢哭

噢... 下次愛你

Bb I love u

待我相信愛是承受便找你

我嘅睇法係明知愛佢一定會受傷會痛會流淚，所以想同佢係埋一齊就預咗會傷

男主角有第3者，女歌者覺得太傷心
暫時唔敢再同男主角一齊，要等自己接受到呢個傷痛至敢再一齊番？

對方唔夠愛自己，講過嘅承諾（歌劇、歐洲之旅）全部都做唔到。每次都下次下次。
我亦都安慰自己，同自己講下次下次，下次或者會更好，你會更愛我，我地會親密番。
但等等等等到最後發現，其實你永遠都唔夠愛我，唔會care我，同你一齊永遠都會唔開心。
再也承受唔到痛苦，不如下次愛你。

呢首真係好正

我要預備 受傷的勇氣

明知會受傷 點解仲要一齊

可能因為深愛

因為再承受唔到等等等
所以主角先會話懂得怎麼等 定會更相襯

對方承諾過野做唔到只係自己未習慣 自責係自己大驚小怪
大驚小怪只因未慣空歡喜

屌..點解要禁入黎

你我的身邊都只得你我的話
得一種身分 定會更相襯
係咩意思

咪講主角愛上一個賤人囉
咁淺白都唔明，弱智架你地？

我知....大家都無另一半

又唔係情侶關係

果種不知所謂既身份

其實真係幾淺白
如果經歷過更加一聽就明哂種感受

唉...

明白不敢想的
不必記起

我想識你女朋友

我想敲穿你門口

倘若真的可以下次愛你，這個「你」已經不是那個「你」。

Hello...對唔住呀 我真係太攰啦 所以感情都磨蝕哂啦 下次先再愛你，好無？

點解要推返上黎

本身想google歌詞點知見到個post咋

該說的 別說了

呢句係重點，感覺係對方有另一個人身邊

啱啱過咗張敬軒演唱會攞返出嚟聽，真係好好聽，近年曲詞唱俱佳嘅廣東歌，加埋Hinsideout個演繹係更上一層樓

下次再愛你啦
好無呀？
下次
再比我愛你丫

你變咗好多
已經唔係我當初識嘅嗰個人了
下次先愛你吧
我今次真係攰了

咩都下次下次
應承左今日出黎又話唔得下次先
不如分手比我走啦

狂loop

對不起

得一種身分 定會更相襯

對不起 回不去的青春

知道對方愛得自己好深，但自己無力面對同承受對方嘅愛，所以希望下次可以用同樣嘅愛回應對方。
何惜「下次」只係一個藉口。